中美貿易戰——聯軍已至津門

歐洲時間7月18日，日本與歐洲已經達成自貿協定。7月11日，李中堂訪歐，也就談成了諸如」拉脫維亞觀賞鳥」的一些事情。之前5月8日，李中堂訪日，中日關係才剛剛開始」破冰」，最多只是」回暖」。

形勢已經十分明朗，這兩大互通的自貿協定將會主導全球貿易，必定徹底改變世界。WTO不僅徹底邊緣化了，而且只會進一步淪落成為美歐日圍毆中國的戰場。走到這步田地，一開始就應該預料到。既然已經改革開放了，既然經濟已經融入全球，就應該積極早日融入國際主流社會。想再閉關鎖國，回不去了。中國要麼現在就融入，要麼崩潰之後再融入。

一直以來，奉行鬥爭哲學。畫一個小圈子，自己好做帶頭大哥。與天鬥與地鬥，其樂無窮。沒有敵人，也要找個敵人，沒有由頭，也要找個由頭。把自己定義成東方，凡是富人都劃分到西方。你真的很東方嗎？地球是圓的好不好。把自己定義成社會主義，凡是富人都劃歸資本主義。你真的很社會主義嗎？比資本主義還資本主義吧。把自己定義成黃人，凡是富人都劃歸白人。你比奧巴馬白多了好不好。這下如願以償了，中國成了名副其實的一個」中國」，全世界都成了一個」外國」。當然，我們還是有一些窮哥們的，朝鮮、委內瑞拉、伊朗、還有一幫非洲小哥們。論流氓，誰也比不上他們，可論實力，你帶著他們能幹什麼？打鳥？抓魚？人家陪你玩呢，也就是為了吃你的喝你的，你一頓不給吃喝試試，他們馬上就會翻臉。

從5月16日劉中堂赴美至今，僅僅70天而已，世界已經完全變了樣子。現實就像一場歷史穿越劇，中國更是翻天覆地。中國已魔幻地從2018年倒退回了1950年年代，偉大領袖先是抗美援朝，然後帶領著一幫亞非拉窮哥們，反對美國的霸權主義和強權政治，號召《全世界人民團結起來，打敗美國侵略者及其一切走狗》，紅衛兵很享受很過癮。雖都是一片紅色，但顯然對不上。那時還存在著美蘇兩個陣營，並不是中國一個在與美帝及其走狗在戰鬥。當前的局勢，實比1960年代還要慘澹得多。這種歷史場景，必須倒退回1890年代才能找得到。

今日之事，與一百多年前如出一轍，本來他也就是要公平貿易，最多也就是想占你點便宜，你非要認為他是想要你的命，死抗。為什麼你總認為他亡你之心不死，他為什麼要亡你，難道是因為你很黃人，很東方，很社會主義？心理疾病而已。他不就是要公平貿易嗎？你就搭上國運來死抗？為誰死抗？誰怕公平貿易？一汽二汽怕不怕，吉利反正不怕，中興大唐怕不怕，華為反正不怕。誰的利益？一目了然。套取政府補貼的掮客和企業，分配政府補貼吃回扣的官員，商務部的郭京毅、王瀋陽、吳喜林、鄧湛、吳功陽、榮民…..還有官員們背後的王爺們，貿易都公平了，他們還怎麼撈錢？最好是單口通商十三行來壟斷，否則，王爺們和官員們還怎麼撈錢？

死抗就死抗，大清國就是不願意自由貿易，只要你不攻使館，不燒教堂，不殺神父，他想打你，恐怕他國內沒有足夠支持。你搞一幫義和團一樣的發言人成天公開地用口炮亂轟，他說智慧財產權是他投鉅資搞的你不能白拿走，你非要說應該服務於全人類。紅口白牙，無知無畏，你這是反全人類的好不好，必定引起全人類的反對。他國內的人們聽了，都知道跟你講理是講不通的，他們絕望了，卯足勁要跟你搞到底。現在，他們糾集了八國聯軍，聯軍已到津門。這下，你怎麼辦？學慈禧太后，向十一國宣戰？

你老祖宗又不是沒教過你，兵者，國之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也，你卻全當是孫子放的屁。貿易戰難道不是戰嗎？你察明白了嗎？你兵家祖宗教你先勝而後求戰，你先勝了嗎？你法家祖宗教你先富強再求戰，你富強了嗎？你儒家祖宗教你以直報怨，你做到直了嗎？就連你毛爺爺都教你的遇到強敵必須敵進我退，你都忘得一乾二淨，非要跟這世界上最強大的力量硬碰硬。同等報復，以牙還牙，你是跟誰學的？跟伊斯蘭教學的吧，竟然連自己的祖宗是誰都忘了。忘了祖宗也不要緊，問題是你打得過嗎？

國運之戰，居然如此草率，兒戲一般。不知道自己正有內憂嗎？不知道對手正在走向繁榮嗎？大明怎麼亡的？寧錦防線用錢太多，沒有錢賑災了。為了賑濟災民，就不能先跟皇太極議和嗎？不知道自己國庫已經被地方和國企吃空了嗎？貿易戰一旦擴大，經濟必加速下行，杠杆高風險大，你怎麼保增長？繼續加杠杆兩年後必死，不加杠杆現在就死。成千萬人失業，養老金發不了，教師工資發不了，大饑荒要不是民兵把著村口不讓出去，誰能共克時艱？要能共克，崇禎帝早讓李自成們克了？大清是怎麼亡的？保路運動，300萬兩虧空一時補不上，大清國就亡了。有兵在，真的有用嗎？就靠印鈔，你幣值和物價怎麼保？民國是怎麼死的？惡性通貨膨脹啊。

太后不說話，中堂也不說，各部尚書根本就不露面，弄一幫義和團成天用口炮猛轟洋人。又是亮劍，又是血戰到底，你以為你刀槍不入啊？炮彈人家有5000多發你只有1000多發，自己心裡沒點逼數嗎？動不動拿沒有贏家和雙輸嚇唬別人，問題是他輸得起你輸得起嗎？還總是震驚呢，將帥不能料敵這仗居然也打？他淩霸他訛詐，你總是裝出一副受欺負的樣子，指望哪個大哥給你主持公道呢？還說得道多助，一衣帶水同文同種的鄰居都不會幫你，忘記那年915自己幹過什麼了，得道了嗎？說什麼維護全體子民利益，不過是太后的面子和王爺們的利益而已吧。

就算要打，也得有個打法。就那麼點炮彈，你還瞎打。你打人家豆農，豆農從他爺爺起一家子就投共和黨，鄰居也都投共和黨，因為一點事就投民主黨，老婆和鄰居那都通不過。川普連任選舉不是數人頭，是數州的選舉人票，州裡再算人頭票，勝者全得選舉人票，豆農州的人頭票本來就富餘，少一點根本無所謂。你想以戰止戰，他是想投資和工作回流美國，他擺明瞭正想尋找藉口加速擴大，沒藉口他不好擴大，他國內沒法交代。你倒是配合得好，把藉口趕緊主動送給他。

一百多年了一點都沒變，太后還是太后，王爺們還是王爺們，義和團還是義和團。錯了，還不如一百多年前，那時起碼還有東南互保。那時候的列強尤其是日俄的確壞，但現在老美也只說是要公平貿易，卻也搞到了同等的地步。在義和團眼裡，大清國也是厲害國。但歷史已經證明了，所謂的厲害國其實只是一個弱智國。實際上，當年太后面臨的局面還是比較複雜的，中美貿易戰的歷史更不難說清，才兩個多月而已，也就那麼幾件事。現在回頭看看，不弱智嗎？

貿易戰也打了，義和團口炮癮也過了，還要打嗎？不想崩潰，又不議和，那怎麼辦？學當年的日本偷襲珍珠港？恐怕不行吧，估計目前強國水師還到不了珍珠港。求和吧，太后當年不也求和了嗎？學太后，不丟人，太后她老人家當年不僅開拓了大清國改革開放的新局面，後來還主持了大清國的預備立憲。此等功績，前無古人後無來者。她已經把大清國建設成了世界強國，當年的北洋水師，若論相對當時敵國的戰力，可不是幾艘現代級和二手航母能比的。當年的軍隊將帥，相對來說很不腐敗。在未來的中國歷史上，太后的地位絕不會輸給後來的那些人。再說，可以對內宣傳抗美大業取得完滿勝利，敵人被打退到三八線才議和的。沒人質疑，你不是可以刪帖子嗎？

生氣，不寫了，沒有用。歷史的車輪總有自己的軌跡，誰也改變不了。太后當年要是不扶清滅洋，內部的事都還好辦，現在這片土地上還是大清國呢。打吧，未必不是好事。宣戰詔書都不用寫了，用當年太后的就行。意思跟現在朝廷的意思幾乎差不多，不外乎就是：你們來中國做生意，就要遵守中國的規矩，想要按照你們的規矩，沒門。不是我主動要打，是你逼著我打的。百姓會與我共克時艱，老娘我不怕你。你要打，咱便打。只是太后她老人家當年的軍機處水準很高，可不是現在的筆桿子能達到的。現抄錄如下：

《對萬國宣戰詔書》

我朝二百數年，深仁厚澤，凡遠人來中國者，列祖列宗罔不待以懷柔。迨道光、咸豐年間，俯准彼等互市，並乞在我國傳教；朝廷以其勸人為善，勉允所請，初亦就我範圍，遵我約束。詎三十年來，恃我國仁厚，一意拊循，彼乃益肆梟張，欺臨我國家，侵佔我土地，蹂躪我人民，勒索我財物。朝廷稍加遷就，彼等負其兇橫，日甚一日，無所不至。小則欺壓平民，大則侮慢神聖。我國赤子，仇怨鬱結，人人欲得而甘心。此義勇焚毀教堂、屠殺教民所由來也。朝廷仍不肯開釁，如前保護者，恐傷吾人民耳。故一再降旨申禁，保衛使館，加恤教民。故前日有「拳民、教民皆吾赤子」之諭，原為民教，解釋夙嫌。朝廷柔服遠人，至矣盡矣！然彼等不知感激，反肆要脅。昨日公然有社士蘭照會，令我退出大沽口炮臺，歸彼看管，否則以力襲取。危詞恫嚇，意在肆其猖獗，震動畿輔。

平日交鄰之道，我未嘗失禮於彼，彼自稱教化之國，乃無禮橫行，專肆兵監器利，自取決裂如此乎。朕臨禦將三十年，待百姓如子孫，百姓亦戴朕如天帝。況慈聖中興宇宙，恩德所被，浹髓淪肌，祖宗憑依，神只感格。人人忠憤，曠代無所。朕今涕泣以告先廟，抗慨以示師徒，與其苟且圖存，貽羞萬古，孰若大張韃伐，一決雌雄。連日召見大小臣工，詢謀僉同。近畿及山東等省義兵，同日不期而集者，不下數十萬人。下至五尺童子，亦能執干戈以衛社稷。

彼仗詐謀，我恃天理；彼憑悍力，我恃人心。無論我國忠信甲胄，禮義干櫓，人人敢死，即土地廣有二十餘省，人民多至四百餘兆，何難減比兇焰，張我國威。其有同仇敵愾，陷陣衝鋒，抑或仗義捐資，助益儴項，朝廷不惜破格懋賞，獎勵忠勳。苟其自外生成，臨陣退縮，甘心從逆，竟作漢奸，朕即刻嚴誅，絕無寬貸。爾普天臣庶，其各懷忠義之心，共泄神人之憤，朕實有厚望焉！

文: 墨鉅

段文言文既文采

係

以前英軍佔定海得香港
而家美國佬貿易戰佔中興得市場
外國人佔中，比香港人聰明得多

寫得好好

用文言文寫中國邏輯

高質素

鎖国，抄家，中共千秋萬世

完

文言夾正體可算係文化博大精深
而以我所知得潮州話有類似嘅文法
廣東話早就西化左

呢編簡單易明 適合比班廢老睇

廢老識睇文言文咩

咁你就錯喇
廢老最鍾意j歴史野, 用大清太后之類咸豐概念來比喻佢哋先明㗎

藍絲廢老學歷同維尼差唔多，識咩

堅好睇 ，同荀彧十敗論好似

咁撚睇得起班廢老

文革已經令到華人平均學術水平倒退兩代, 依家班廢老正正就係最受影響嘅兩代

爆得未，好悶呀

始終係近代文言
用字多易理解
四六駢句又唔會用到成文

尤其當年班知青，好多都讀到咁上下就畀人上山下文言文呢d野識條鐵咩

以前鬼佬寫文言文易明得多

e.g. 以西徂東

依家就只識條膠鐵

清狗廢極都有人講變法，睇下今日支那
人民都對呢個國家絕望啦

清狗起碼有同光中興
鴉片戰爭係中國近代思想開放嘅突破
跟住呢一百年嘅成果就畀支共化為烏有
有幾多愛國資本家畀共產黨玩死

而家歷史重演，就算蝗唔醒都希望香港人會醒下

一係就兩蚊優惠

lm

以前八國聯軍, 江南都醒目自己互相, 割蓆

依家? 陳家强條白痴衝出去柒

今日一講即刻拉九你 話顛覆國家

慈禧攻略

八國聯軍都係打尻班北佬
廣東同江南人完全唔受影響

明明班傳教士幫班中國人唔少
贈醫施藥，又興辦義學開發佢地思維，改善佢地生活

然後統治者一直否定呢d貢獻，甚至話義和團係愛國運動

咁中共都有鄧、江改革盛世；你睇習攪國進民退，就知要打持久戰

咁都叫盛世

現今中國既情況 衰過清末

清末 都有一班革命黨想救國

中國 係完全無人想救國, 個個都想走佬

以前係聯中制蘇， 可能遲啲 聯俄制中

班支那狗港豬日日睇延嬉攻略做奴才

時候到了，係時候向八國聯軍宣戰

而家哪來的五四熱血青年

帝吧

習帝不知幾噉強，點會輸

成篇文完全唔知想講乜

淨係睇得明篇戰書

少見的高質

49之後頭30年係地獄
咁比較之下鄧江時代真係共朝盛世